\chapter*{謝辞}
\addcontentsline{toc}{chapter}{謝辞}
\thispagestyle{empty}
本研究をするにあたり、多くの方に支えていただきました。この場を借りて深く御礼申し上げます。
指導教員の前田順平先生からは、様々なことを学ばせていただきました。
ATLAS~においては、シミュレーションから検出器まで幅広い知識をご教授いただきました。またテストビームライン建設等の様々な経験もさせていただきました。学会の発表準備や本論文の作成においても、私の拙い文章を細かく細かく添削していただきありがとうございました。

神戸~ATLAS~グループの藏重久弥先生、山崎裕司先生、越智敦彦先生には日々の研究生活やミーティングにおいてたくさんのご指導をしていただきました。同研究室の竹内康雄先生、身内賢太朗先生、鈴木州先生、中野祐樹先生、東野聡先生には論文講究や講義などで丁寧なご指導をいただきました。

研究室の大先輩である日比宏明さん、水越彗太さん、石浦宏尚さんからは様々な知識を学ばせていただきました。
日比さん、日々の生活ではまるで同い年のようなフレンドリーさで優しく接してくれてありがとうございます。
SUSY~からテキーラまで幅広い知識を教えてくれました。次のオリンピックはいつですか。
水越さん、たくさん飲みにつれて行ってくれたり、いろんなアイテムをくれたりしていただきありがとうございました。
石浦さん、たまに私の机に来て面白い動きをしてくれてありがとうございます。

ATLAS~グループの一つ上の先輩である塩見崇宏さん、角源一郎さん、谷口浩平さん、末田皓介さんには大変お世話になりました。
塩見さんの丁寧かつ迅速な研究力にはただただ尊敬のまなざしでした。角さんの~late~muon~study~は大変参考にさせていただきました。谷口さん、来年もお世話になるかもしれません。末田さん、研究室に残っていただきありがとうございます。なんやかんやの飲み会があったときは、なぜか末田さんの家にいました。

同期の安部草太君、池森隆太郎くん、野口健太くん、窪田諒君、前田剛志君、谷口大悟君、長崎大智君、尾崎博紀君、Kotsor~Yurii君、皆がいたおかげでここまで研究をやり遂げることができました。
安部くん、テストビームラインでは大変お世話になりました。安部くんが前田さんグループにいてくれて本当に良かったです。
池森君、さすがにさすがにありがとう。
野口君、白黒はっきりさせる姿勢、尊敬してます。ATLAS~以外の同期の人たちも本当にありがとう。

また一つ下の後輩である中村竜也君、丸元星弥君、金崎奎君、高橋真斗君、中山郁香さん、山下翼君、先輩らしいことは何もできませんでしたが、これからの粒子物理研究室を引っ張ってくれることを祈っております。
中村君、テストビームライン頑張ってください。
丸元君、一緒に山登りしてくれてありがとう。

Phase-1~グループの青木雅人先生、増渕達也先生、堀井泰之先生、佐々木修先生、斎藤智之をはじめとする皆様には~TGC~ミーティング等で大変お世話になりました。
また、ATLAS~マイルストーンウィークでは麻田晴香さん、杉崎海斗さん、辻川吉明さん、林雄一郎君、吉村宣倖君に大変お世話になりました。いろいろとお助けいただきありがとうございます。

また新テストビームライン建設におきましては、高エネルギー加速器研究機構の花垣和則先生、池上陽一先生、中村勇先生、外川学先生、満田史織先生、森隆志先生をはじめとするたくさんの方々にお世話になりました。皆様のお力添えのおかげで電源コントロールシステムの構築を行うことができました。貴重な経験をさせていただき本当にありがとうございました。 

大学院生活の約~2~年間、コロナの影響もあり~CERN~に行くことは叶いませんでしたが、たくさんのことを学び充実した日々を送ることができました。関わっていただいた皆様のおかげです。ありがとうございました。

そして最後に、24~年間ここまで育ててくれた両親に深く感謝しこれから社会人として恩返ししていくことを誓い、筆を置かせていただきます。